{
    "count": 66,
    "quizzes": [
        {
            "_id": "65391643e5ee48b6a3f7cb63",
            "question": "Qui a écrit 'La Valise en carton' ?",
            "answer": "Linda de Suza",
            "badAnswers": [
                "Victor Hugo",
                "Bernard Werber",
                "Amélie Nothomb"
            ],
            "category": "art_litterature",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "642438e068d7ea9aa9527889",
            "question": "Dans quelles aventures retrouve-t-on les personnages de Loïs et Clark ?",
            "answer": "Superman",
            "badAnswers": [
                "Hulk",
                "Spiderman",
                "Batman"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "662b7ce7ab1f9aa811c96504",
            "question": "Comment s'appelle le frère de Mario ?",
            "answer": "Luigi",
            "badAnswers": [
                "Waluigi",
                "Wario",
                "Yoshi"
            ],
            "category": "jeux_videos",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "642438e068d7ea9aa9527882",
            "question": "Avec quel autre animal vit généralement une oie ?",
            "answer": "Le jars",
            "badAnswers": [
                "Le canard",
                "Le cygne",
                "La poule"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "642438e068d7ea9aa952785c",
            "question": "Qui est le premier héro dans Assassin's Creed ?",
            "answer": "Altaïr",
            "badAnswers": [
                "Connor Kenway",
                "Ezio Auditore",
                "John White"
            ],
            "category": "jeux_videos",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "642438e068d7ea9aa9527866",
            "question": "Qui a chanté Joe le taxi ?",
            "answer": "Vanessa Paradis",
            "badAnswers": [
                "Lio",
                "Mylène Farmer",
                "Brigitte Bardot"
            ],
            "category": "musique",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "65fb2d3dab1f9aa811c9489a",
            "question": "Dans quelle époque se déroule le roman \"Les Trois Mousquetaires\" ?",
            "answer": "Le XVIIe siècle ",
            "badAnswers": [
                "La Renaissance",
                "Le Moyen Âge",
                "Le XIXe siècle"
            ],
            "category": "art_litterature",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "65fb2cd5ab1f9aa811c94896",
            "question": "Quel est le titre du premier livre de la série \"Harry Potter\" ?",
            "answer": "Harry Potter à l'école des sorciers",
            "badAnswers": [
                "Harry Potter et le Prisonnier d'Azkaban",
                "Harry Potter et la Coupe de Feu",
                "Harry Potter et la Chambre des Secrets"
            ],
            "category": "art_litterature",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "642438e068d7ea9aa9527851",
            "question": "Qui animait le jeu télévisé le Bigdil ?",
            "answer": "Vincent Lagaf'",
            "badAnswers": [
                "Philippe Risoli",
                "Laurence Boccolini",
                "Nagui"
            ],
            "category": "tv_cinema",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "651c14b3e4123c9a1476b037",
            "question": "Qui a gagné la coupe du monde 2022",
            "answer": "Argentine",
            "badAnswers": [
                "Algérie",
                "Congo",
                "Sri-Lanka"
            ],
            "category": "sport",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "645f8741bca7a5cfa9166e14",
            "question": "Quel est l'animal emblématique de l'Australie ?",
            "answer": "Kangourou",
            "badAnswers": [
                "Koala",
                "Crocodile",
                "Émeu"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "642438e068d7ea9aa9527885",
            "question": "Dans quelle ville sont situées les plus célèbres falaises de France ?",
            "answer": "Etretat",
            "badAnswers": [
                "Nice",
                "Brest",
                "Saint-Malo"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "6532640ce4123c9a1476ba6f",
            "question": "Dans quelles régions du globe les cactus poussent-ils le mieux ?",
            "answer": "Désert",
            "badAnswers": [
                "Plaines",
                "Prairies",
                "Montagnes"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "663c8d7cab1f9aa811c96f87",
            "question": "qui a fait le film Avatar",
            "answer": "James Cameron",
            "badAnswers": [
                "Bob marley",
                "jean Dujardin",
                "samuel Etienne"
            ],
            "category": "tv_cinema",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "642438e068d7ea9aa9527862",
            "question": "Quel animal est Sonic ?",
            "answer": "Hérisson",
            "badAnswers": [
                "Raton-laveur",
                "Chien",
                "Blaireau"
            ],
            "category": "jeux_videos",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "65fb28b8ab1f9aa811c94847",
            "question": "Qui est l'auteur de \"Roméo et Juliette\" ?",
            "answer": "William Shakespeare ",
            "badAnswers": [
                "Victor Hugo",
                "Jane Austen",
                "Charles Dickens"
            ],
            "category": "art_litterature",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "64e0870ce4123c9a1476a2f9",
            "question": "lequel de ces sports se joue avec un ballon?",
            "answer": "Handball",
            "badAnswers": [
                "saut à la perche",
                "tennis",
                "tricot"
            ],
            "category": "sport",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "65fb2d70ab1f9aa811c9489c",
            "question": "Quel est le nom du célèbre détective créé par Sir Arthur Conan Doyle ?",
            "answer": "Sherlock Holmes",
            "badAnswers": [
                "Hercule Poirot",
                "Miss Marple",
                "Sam Spade"
            ],
            "category": "art_litterature",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "65ff4451ab1f9aa811c94a78",
            "question": "Quel sport utilise un ballon rond et se joue principalement avec les pieds ?",
            "answer": "Football",
            "badAnswers": [
                "Basketball",
                "Tennis",
                "Rugby"
            ],
            "category": "sport",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "642438e068d7ea9aa9527847",
            "question": "En quelle année a été projeté le premier film ?",
            "answer": "1895",
            "badAnswers": [
                "1924",
                "1912",
                "1904"
            ],
            "category": "tv_cinema",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "642438e068d7ea9aa9527884",
            "question": "Avec quoi mesure-t-on la pronfondeur des océans ?",
            "answer": "Un sonar",
            "badAnswers": [
                "Un sextant",
                "Un radar",
                "Un compteur Geiger"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "642438e068d7ea9aa9527844",
            "question": "Qui a emballé l'Arc de Triomphe à Paris ?",
            "answer": "Christo",
            "badAnswers": [
                "Tati",
                "Yoko Ono",
                "Ben"
            ],
            "category": "art_litterature",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "64ad42c1e4123c9a1476969c",
            "question": "La date de la découverte de l'Amérique (par les européens) ",
            "answer": "1492",
            "badAnswers": [
                "1502",
                "1451",
                "1498"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "642438e068d7ea9aa9527850",
            "question": "Dans quelle série a joué l'acteur Jim Parsons ?",
            "answer": "The Big Bang Theory",
            "badAnswers": [
                "How I met your mother",
                "Game of Thrones",
                "La petite maison dans la prairie"
            ],
            "category": "tv_cinema",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "6652fd80ab1f9aa811c98128",
            "question": "Quel pays à pris la CAN 2024",
            "answer": "Côte d'ivoire",
            "badAnswers": [
                "Mali",
                "Égypte ",
                "Maroc"
            ],
            "category": "sport",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "68404db76350b1adf928ac83",
            "question": "Quel est le prénom du King des Thrillers/Horreurs ?",
            "answer": "Stephen",
            "badAnswers": [
                "Burger",
                "Kong",
                "Elvis"
            ],
            "category": "art_litterature",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "642438e068d7ea9aa9527861",
            "question": "En quelle année les jeux FIFA Football ont-ils commencé à être édités ?",
            "answer": "1993",
            "badAnswers": [
                "1994",
                "1998",
                "2000"
            ],
            "category": "jeux_videos",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "645a36bbbca7a5cfa9166d7a",
            "question": "Qui a écrit 'La Valise en carton' ?",
            "answer": "Linda de Suza",
            "badAnswers": [
                "Victor Hugo",
                "Bernard Werber",
                "Amélie Nothomb"
            ],
            "category": "art_litterature",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "646fd8fcbca7a5cfa9167006",
            "question": "Qui a écrit 'La Valise en carton' ?",
            "answer": "Linda de Suza",
            "badAnswers": [
                "Victor Hugo",
                "Bernard Werber",
                "Amélie Nothomb"
            ],
            "category": "art_litterature",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "642438e068d7ea9aa952787a",
            "question": "Quelle est la seule valeur à la roulette à porter la couleur verte ?",
            "answer": "Le zéro",
            "badAnswers": [
                "Le cinquante",
                "Le quarante",
                "Le treize"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "642438e068d7ea9aa9527883",
            "question": "Quelle est la plus grande tortue marine connue à ce jour ?",
            "answer": "La tortue luth",
            "badAnswers": [
                "La tortue franche",
                "La tortue ninja",
                "La tortue argneuse"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "642438e068d7ea9aa952784b",
            "question": "Qui a réalisé le film Titanic ?",
            "answer": "James Cameron",
            "badAnswers": [
                "Steven Spielberg",
                "David Lynch",
                "Chirstopher Nolan"
            ],
            "category": "tv_cinema",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "642438e068d7ea9aa9527880",
            "question": "Dans quelle ville se trouve la fontaine de Trevi ?",
            "answer": "Rome",
            "badAnswers": [
                "Venise",
                "Barcelone",
                "Seville"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "65fb2d0bab1f9aa811c94898",
            "question": "Qui est l'auteur du roman \"Orgueil et Préjugés\" ?",
            "answer": "Jane Austen",
            "badAnswers": [
                "Emily Brontë",
                "Louisa May Alcott",
                "Charlotte Brontë"
            ],
            "category": "art_litterature",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "642438e068d7ea9aa952783f",
            "question": "Quel est la particularité de l'artiste Banksy ?",
            "answer": "Identité inconnue",
            "badAnswers": [
                "Homme Politique",
                "Drag Queen",
                "Pas encore majeur"
            ],
            "category": "art_litterature",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "642438e068d7ea9aa9527846",
            "question": "Qui a joué en premier le rôle de James Bond ?",
            "answer": "Sean Connery",
            "badAnswers": [
                "Roger Moore",
                "George Lazenby",
                "Timothy Dalton"
            ],
            "category": "tv_cinema",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "642438e068d7ea9aa9527872",
            "question": "Quel nom porte le logiciel de traitement de texte mis au point par Microsoft ?",
            "answer": "Word",
            "badAnswers": [
                "Access",
                "Excel",
                "PowerPoint"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "65a8ea2ac4a3d379edfec1d8",
            "question": "Qui est Zlatan Ibrahimovic ?",
            "answer": "Un joueur de football suédois",
            "badAnswers": [
                "Un joueur de football serbe",
                "Un joueur de football croate",
                "Un joueur de football bulgare"
            ],
            "category": "sport",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "65114882e4123c9a1476ae81",
            "question": "Comment s'appelle le frère de Sasuke Uchiwa ?",
            "answer": "Itachi",
            "badAnswers": [
                "Obito",
                "Madara",
                "Kakashi"
            ],
            "category": "tv_cinema",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "6532873de4123c9a1476bb18",
            "question": "Quel est le métier d’Obélix dans les aventures d’Astérix et Obélix ?",
            "answer": "Tailleur et livreur de menhirs",
            "badAnswers": [
                "Chef de village",
                "Chasseur de sanglier",
                "Forgeron"
            ],
            "category": "tv_cinema",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "64ad4446e4123c9a1476969e",
            "question": "Qui était le premier empereur romain ?",
            "answer": "Auguste",
            "badAnswers": [
                "Jules César",
                "Néron",
                "Cicéron"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "65326537e4123c9a1476ba7b",
            "question": "Dans les X-Men, quelle substance constitue le squelette principal de Wolverine ?",
            "answer": "Adamatium",
            "badAnswers": [
                "Vibranium",
                "Cavorite",
                "Neutronium"
            ],
            "category": "tv_cinema",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "66057684ab1f9aa811c94cf3",
            "question": "Qui était le sélectionneur de l'équipe de France à la coupe du monde 2010?",
            "answer": "Raymond Domenech",
            "badAnswers": [
                "Didier Deschamps",
                "Aimé Jacquet",
                "Michel Hidalgo"
            ],
            "category": "sport",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "642438e068d7ea9aa9527848",
            "question": "Rocky est un film qui parle de vie d'un ... ?",
            "answer": "Boxeur",
            "badAnswers": [
                "Avocat",
                "Chanteur",
                "Journaliste"
            ],
            "category": "tv_cinema",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "642438e068d7ea9aa9527854",
            "question": "Sur quelle plateforme a été lancé la licence Final Fantasy ?",
            "answer": "Nintendo Famicom",
            "badAnswers": [
                "Sony PlayStation",
                "Microsoft Xbox",
                "Sega Megadrive"
            ],
            "category": "jeux_videos",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "68404c526350b1adf928ac81",
            "question": "Dans quel série peut-on entendrela phrase suivante : \"faut arrêter ces conneries de nord et de sud ! Une fois pour toutes, le nord, suivant comment on est tourné, ça change tout !\"\"",
            "answer": "Kaamelott",
            "badAnswers": [
                "Loïs & Clarck",
                "Caméra Café",
                "Game of Thrones"
            ],
            "category": "tv_cinema",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "642438e068d7ea9aa952787c",
            "question": "Quel insecte appelle-t-on aussi la bête à bon dieu ?",
            "answer": "La coccinelle",
            "badAnswers": [
                "La luciole",
                "Le scarabée",
                "La libellule"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "659672fde5ee48b6a3f8001c",
            "question": "Combien de joueurs composent une ligne au hockey sur glace ?",
            "answer": "5",
            "badAnswers": [
                "6",
                "15",
                "16"
            ],
            "category": "sport",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "645f8790bca7a5cfa9166e18",
            "question": "Quel est le plus grand désert du monde ?",
            "answer": "Sahara",
            "badAnswers": [
                "Kalahari",
                "Gobi",
                "Australien"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "67b856046350b1adf927c03e",
            "question": "Quel joueur possède le plus de ballon d'or ?",
            "answer": "Lionel Messi",
            "badAnswers": [
                "Neymar Jr",
                "Cristiano Ronaldo",
                "Karim Benzema"
            ],
            "category": "sport",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "674713f66350b1adf9276bc7",
            "question": "En quelle année l'équipe de France a-t-elle remportée sa dernière coupe du monde ?",
            "answer": "2018",
            "badAnswers": [
                "2008",
                "2006",
                "1998"
            ],
            "category": "sport",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "651148a4e4123c9a1476ae83",
            "question": "Comment s'appelle le frère de Sasuke Uchiwa ?",
            "answer": "Itachi",
            "badAnswers": [
                "Obito",
                "Madara",
                "Kakashi"
            ],
            "category": "tv_cinema",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "642438e068d7ea9aa952787e",
            "question": "Combien de temps dure le mandat du président des Etats-Unis ?",
            "answer": "4 ans",
            "badAnswers": [
                "5 ans",
                "6 ans",
                "7 ans"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "642438e068d7ea9aa9527863",
            "question": "Le film 'Quatre garçons dans le vent' met en scène quel groupe de musique ?",
            "answer": "Les Beatles",
            "badAnswers": [
                "Les Rolling stones",
                "The Animals",
                "Evanescence"
            ],
            "category": "musique",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "642438e068d7ea9aa9527877",
            "question": "Dans le langage familier, comment appelle-t-on la dente du petit enfant ?",
            "answer": "Quenotte",
            "badAnswers": [
                "Marmotte",
                "Menotte",
                "Bouillotte"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "65b253bdbb53f288fc2ca858",
            "question": "comment s'appelle l'héroïne de nier",
            "answer": "2B",
            "badAnswers": [
                "C4",
                "69",
                "96"
            ],
            "category": "jeux_videos",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "67f55aac6350b1adf9283923",
            "question": "Qui a écrit Les Misérables ?",
            "answer": "Victor Hugo",
            "badAnswers": [
                "Gustave Flaubert",
                "Emile Zola",
                "Molière"
            ],
            "category": "art_litterature",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "6596729ee5ee48b6a3f8001a",
            "question": "Comment s'appellent les employés minuscules de Willy Wonka",
            "answer": "Oompa Loompa",
            "badAnswers": [
                "Goonies",
                "Minimoys",
                "Ula oups"
            ],
            "category": "tv_cinema",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "642438e068d7ea9aa952786b",
            "question": "Quel était le surnom donné à Michael Jackson ?",
            "answer": "King of the Pop",
            "badAnswers": [
                "King of Rock",
                "King of Music",
                "King of Danse"
            ],
            "category": "musique",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "642438e068d7ea9aa9527876",
            "question": "Quel oiseau palmipède a pour particularité de construire un nid flottant ?",
            "answer": "La grèbe",
            "badAnswers": [
                "La grèle",
                "La grève",
                "La grène"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "64ad463ae4123c9a147696a2",
            "question": "Qui a été le premier roi de France ?",
            "answer": "Clovis 1er",
            "badAnswers": [
                "Charlemagne",
                "Pépin le bref",
                "Eudes"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "642438e068d7ea9aa952784d",
            "question": "Lequel de ces films n'a pas été réalisé par Quentin Tarentino ?",
            "answer": "Matrix",
            "badAnswers": [
                "Pulp Fiction",
                "Kill Bill",
                "Les huit salopards"
            ],
            "category": "tv_cinema",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "642438e068d7ea9aa952786a",
            "question": "Quel groupe chante 'Roxanne ?",
            "answer": "Police",
            "badAnswers": [
                "INXS",
                "Nirvana",
                "Scorpion"
            ],
            "category": "musique",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "64ad413de4123c9a14769698",
            "question": "La date de l'invention de l'écriture ?",
            "answer": "-3300",
            "badAnswers": [
                "-2900",
                "-10500",
                "-3600"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "645f876abca7a5cfa9166e16",
            "question": "Quel est le plus grand désert du monde ?",
            "answer": "Sahara",
            "badAnswers": [
                "Kalahari",
                "Gobi",
                "Australien"
            ],
            "category": "culture_generale",
            "difficulty": "facile"
        },
        {
            "_id": "642438e068d7ea9aa9527856",
            "question": "Lequel de ses personnages n'est pas disponible dans le jeu Street of Rage ?",
            "answer": "Rick Thunder",
            "badAnswers": [
                "Adam Hunter",
                "Axel Stone",
                "Blaze Fielding"
            ],
            "category": "jeux_videos",
            "difficulty": "facile"
        }
    ]
}